
%\newcommand{\newdualentry}[5][]{%
%    \newacronym{#2}{#3}{#4.\protect\glsadd{g:#2}}%
%    \newglossaryentry{g:#2}{%
%        name={#4},%
%        description={#5.\protect\glsadd{#2}},%
%        #1%
%    }%
%}% Syntax: \newdualentry[1glossary options]{2label}{3abbrv}{4long}{5description}

%%\usepackage{xparse}
%%\DeclareDocumentCommand{\newdualentry}{ O{} O{} m m m m }{%
%%    \newglossaryentry{g-#3}{%
%%        name={#5},%
%%        text={#5\glsadd{#3}},%
%%        description={#6},%
%%        #1%
%%    }%
%%    \newacronym[see={[Glossary:]{g-#3}},#2]{#3}{#4}{#5\glsadd{g-#3}}%
%%}% Syntax: \newdualentry[1glossary options][2acronym options]{3label}{4abbrv}{5long}{6description}


\newcommand{\NewAcronym}[5][]{\newacronym[description={#4.\newline\url{#5}},#1]{#2}{#3}{#4}}
% Syntax: \NewAcronym[1options]{2label}{3abbrv}{4long}{5extension-description}


% ------------------------------------------------------------------------------ %
% http://www.bna.com.ar/Empresas/Pymes/ComercioExterior/GlosarioComercioExterior
% ------------------------------------------------------------------------------ %


% ARGENTINA
\NewAcronym{bcra}{BCRA}
           {Banco Central de la República Argentina}
           {www.bcra.gov.ar}

\NewAcronym{cedit}{CEDIT}
           {Comité Ejecutivo de Desarrollo e Innovación Tecnológica}
           {www.cedit.misiones.gov.ar}

\NewAcronym{ceditec}{CeDITec}
           {Centro de Desarrollo e Innovación Tecnológica}
           {www.ceditec.misiones.gov.ar}

\NewAcronym{fceqyn}{FCEQyN}
           {Facultad de Ciencias Exactas Químicas y Naturales}
           {www.fceqyn.unam.edu.ar}

\NewAcronym{unam}{UNaM}
           {Universidad Nacional de Misiones}
           {www.unam.edu.ar}

\NewAcronym{afip}{AFIP}
           {Administración Federal de Ingresos Públicos}
           {www.afip.gov.ar}

\NewAcronym{pip}{PIP}
           {Parque Industrial Posadas}
           {pip.posadas.gov.ar}

\NewAcronym{inta}{INTA}
           {Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria}
           {www.inta.gob.ar}

\NewAcronym{iram}{IRAM}
           {Instituto Argentino de Normalización y Certificación}
           {www.iram.org.ar}

\NewAcronym{aah2}{AAH2}
           {Asociación Argentina de Hidrógeno}
           {www.aah2.org.ar}

\NewAcronym{indec}{INDEC}
           {Instituto Nacional de Estadísticas y Censos}
           {www.indec.gov.ar}

\NewAcronym{ciqyp}{CIQYP}
           {Cámara de la Industria Química y Petroquímica}
           {www.ciqyp.org.ar}

\NewAcronym{asades}{ASADES}
           {Asociación Argentina de Energías Renovables y Ambiente}
           {www.asades.org.ar}

\NewAcronym{mdi}{MDI}
           {Ministerio de Industria}
           {www.industria.gob.ar}


% ESPAÑA
\NewAcronym{ciemat}{CIEMAT}
           {Centro de Investigaciones Energéticas, Medioambientales y Tecnológicas}
           {www.ciemat.es}

\NewAcronym{aeh2}{A\~eh\textsubscript{2}}
           {Asociación Española del Hidrógeno}
           {www.aeh2.org}

\NewAcronym{aec}{AEC}
           {Asociación Española de Científicos}
           {www.aecientificos.es}

\NewAcronym{ciccp}{CICCP}
           {Colegio de Ingenieros de Caminos}
           {www.ciccp.es}


% INTERNACIONAL
\NewAcronym{cyted}{CYTED}
           {Red Iberoamericana de Hidrógeno}
           {www.redhidrogenocyted.com.ar}

\NewAcronym{un}{UN}
           {\EN{United Nations}}
           {www.un.org}

\NewAcronym{iso}{ISO}
           {\EN{International Organization for Standardization}}
           {www.iso.org}

\NewAcronym{cas}{CAS}
           {\EN{Chemical Abstracts Service}}
           {www.cas.org}

\NewAcronym{unece}{UNECE}
           {\EN{United Nations Economic Commission for Europe}}
           {www.unece.org}

\NewAcronym{nasa}{NASA}
           {\EN{National Aeronautics and Space Administration}}
           {www.nasa.gov}

\NewAcronym{nrel}{NREL}
           {\EN{National Renewable Energy Laboratory}}
           {www.nrel.gov}

\NewAcronym{iupac}{IUPAC}
           {\EN{International Union of Pure and Applied Chemistry}}
           {www.iupac.org}

\NewAcronym{twc}{TWC}
           {\EN{The Weather Channel}}
           {www.weather.com}

\NewAcronym{cga}{CGA}
           {\EN{Compressed Gas Association}}
           {www.cganet.com}

\NewAcronym{epia}{EPIA}
           {\EN{European Photovoltaic Industry Association}}
           {www.epia.org}

\NewAcronym{eha}{EHA}
           {\EN{European Hydrogen Association}}
           {www.h2euro.org}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{mercosur}{%
    name={Mercosur},
    description={Mercado Común del Sur, está integrado por %
                 la República Argentina, %
                 la República Federativa de Brasil, %
                 la República del Paraguay,
                 la República Oriental del Uruguay, %
                 la República Bolivariana de Venezuela y %
                 el Estado Plurinacional de Bolivia\footnote{En proceso de adhesión.}. %
                 \url{www.mercosur.int}.},%
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{python}{%
    name={python},
    description={Python es un lenguaje de programación interpretado, interactivo y orientado a objetos. 
                 Incorpora módulos, excepciones, tipado dinámico, tipos de datos de muy alto nivel y clases. 
                 Python combina una importante potencia con una sintaxis muy clara. Se tiene interfaces a 
                 muchas llamadas al sistema y bibliotecas, así como a varios sistemas de ventanas, y es 
                 extensible con C o C++. También se puede utilizar como un lenguaje de extensión para 
                 aplicaciones que necesitan una interfaz programable. Por último, Python es portable: se 
                 ejecuta en muchas variantes de Unix, en Mac y en PCs bajo MS-DOS, Windows, Windows NT y 
                 OS/2~\cite{SOFTWARE:PYTHON}.},
}

\newglossaryentry{script}{%
    name={\EN{script}},
    description={Un \EN{script}, en informática, es un programa usualmente simple, que por lo regular se 
                 almacena en un archivo de texto plano. Los script son casi siempre interpretados, pero no 
                 todo programa interpretado es considerado un script~\cite{WIKI:SCRIPT}.},
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{mercado}{%
    name={mercado},
    description={Área en que concluyen las fuerzas de la oferta y la demanda para realizar las
                 transacciones de bienes y servicios a precios determinados~\cite{URBINA2006}.},
}

\newglossaryentry{demanda}{%
    name={demanda},
    description={Cantidad de bienes y servicios que el mercado requiere o solicita para buscar
                 la satisfacción de una necesidad específica a un precio determinado~\cite{URBINA2006}.},
}

\newglossaryentry{oferta}{%
    name={oferta},
    description={Cantidad de bienes y servicios que un cierto número de oferentes (productores)
                 está dispuesto a poner a disposición del mercado a un precio determinado~\cite{URBINA2006}.},
}

\newglossaryentry{demanda potencial insatisfecha}{%
    name={demanda potencial insatisfecha},
    description={Cantidad de bienes y servicios que es probable que el mercado consuma en los años futuros,
                 sobre la cual se ha determinado que ningún productor actual podrá satisfacer si prevalecen
                 las condiciones en las cuales se hizo el cálculo~\cite{URBINA2006}.},
}

\newglossaryentry{fob}{%
    name={valor FOB},
    description={Es el valor de mercado, en las fronteras aduaneras de un país, de las exportaciones de mercaderías 
                 y otros bienes, incluidos todos los costos de transporte de los bienes a la frontera aduanera, 
                 los derechos de exportación y el costo de cargar los bienes, en el medio de transporte utilizado, 
                 a menos que este último costo sea a cargo del transportista~\cite{VALORFOB}.},
}

\newglossaryentry{cif}{%
    name={valor CIF},
    description={Es el valor de mercado, en las fronteras aduaneras de un país, de las importaciones de mercancías 
                 y otros bienes, incluidos todos los costos de transporte y seguros de los bienes desde el país 
                 exportador al país de que se trata, pero excluido el costo de descarga del barco, aeronave, etcétera, 
                 a menos que sea a cargo del transportista~\cite{VALORCIF}.},
}



\newglossaryentry{lebac}{%
    name={Letras del Banco Central (LEBAC)},
    text={LEBAC},
    first={Letras del Banco Central (LEBAC)},
    symbol={LEBAC},
    description={Las Letras del Banco Central son títulos de deuda a corto plazo 
        que licita el \gls{bcra}.},
}

\newglossaryentry{trema}{%
    name={tasa de retorno mínima atractiva (TREMA)},
    text={TREMA},
    first={tasa de retorno mínima atractiva (TREMA)},
    symbol={TREMA},
    description={Es la tasa de retorno mínima atractiva o tasa mínima aceptable 
        de rendimiento, que incluye la inflación mas una tasa de premio al 
        riesgo~\cite{URBINA2007, DEGARMO2004}.},
}

\newglossaryentry{tir}{%
    name={tasa interna de retorno (TIR)},
    text={TIR},
    first={tasa interna de retorno (TIR)},
    symbol={TIR},
    description={Es la tasa interna de retorno, que iguala el valor equivalente
        de una alternativa de flujos de entrada de efectivo al valor equivalente
        de flujos salientes de efectivo. una alternativa económico es aceptable 
        si la \gls{tir} es mayor o igual a la \gls{trema}~%
        \cite{URBINA2007, DEGARMO2004}.},
}

\newglossaryentry{van}{%
    name={valor actual neto (VAN)},
    text={VAN},
    first={valor actual neto (VAN)},
    symbol={VAN},
    description={El valor actual neto, se basa en el concepto de valor equivalente
        de todos los flujos de efectivo relativos al punto de inicio en el tiempo,
        supone que el efectivo generado por la alternativa está disponible para 
        otros usos que devenguen un interés con una tasa igual a la \gls{trema}~%
        \cite{URBINA2007, DEGARMO2004}.},
}

\newglossaryentry{payback}{%
    name={período de reembolso anticipado},
    description={Es el tiempo, en años, necesario para recuperar una inversión, 
        donde los flujos de entrada de efectivos igualan a los flujos de salida 
        de efectivo, es una medida de la liquidez de un proyecto~%
        \cite{URBINA2007, DEGARMO2004}.},
}

\newglossaryentry{punto de equilibrio}{%
    name={punto de equilibrio},
    plural={puntos de equilibrios},
    description={Es el nivel de producción en el que los beneficios por ventas 
        son exactamente iguales a la suma de los costos fijos y los costos 
        variables~%
        \cite{URBINA2007, DEGARMO2004}.},
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{limite de inflamabilidad}{%
    name={límite de inflamabilidad},
    plural={límites de inflamabilidad},
    description={Las mezclas de un combustible con un oxidante sólo pueden reaccionar si se encuentran dentro de un 
                 intervalo concreto de composiciones. Los límites de este intervalo se conocen con el nombre de 
                 límite inferior de inflamabilidad y límite superior de inflamabilidad. Fuera de estos límites, 
                 la mezcla es demasiado rica o demasiado pobre para que se pueda producir la combustión sin una 
                 aportación externa de energía~\cite{FABREGA2009}.},
}

\newglossaryentry{limite de detonabilidad}{%
    name={límite de detonabilidad},
    plural={límites de detonabilidad},
    description={Una detonación es una reacción de propagación cuyo frente avanza a velocidad sónica o supersónica y lleva asociada 
                 una onda de choque. Debido a la velocidad de reacción, las detonaciones siempre generan gases a alta presión, 
                 independientemente del estado y grado de confinamiento de la mezcla detonante. Como consecuencia toda detonación 
                 da lugar a una explosión. La presión generada es mayor que en el caso de las deflagraciones. La presión incidente 
                 desarrollada por una detonación es aproximadamente el doble que en una deflagración, es decir, alrededor de veinte 
                 veces la presión inicial de las mezclas gas combustible-aire y cuarenta veces la presión inicial en el caso de las 
                 mezclas de gas combustible-oxígeno~\cite{BOTTA:DEI}.},
}


\newglossaryentry{temperatura de autoignicion}{%
    name={temperatura de autoignición},
    description={Es la temperatura mínima a la cual se produce la ignición de forma espontánea en una
                 atmósfera normal sin fuentes externas de ignición, como llamas o chispas, es la que suministra
                 la energía de activación necesaria para la combustión~\cite{WIKI:AUTOIGNITION_TEMPERATURE}.},
}

\newglossaryentry{poder calorifico}{%
    name={poder calorífico},
    description={Representa la energía liberada en la \gls{combustion completa} de una unidad de combustible 
                 (\si{\J\per\kg}, \si{\J\per\mole}, \si{\J\per\m\cubed}, etcétera) cuando los reactivos y los 
                 productos se encuentran en las mismas condiciones, normalmente las estándares 
                 (\SI{25}{\celsius} y \SI{101325}{\pascal})~\cite{HURTADO2007}.},
}

\newglossaryentry{pci}{%
    name={Poder Calorífico Inferior},
    symbol={PCI},
    description={Se denomina así al \gls{poder calorifico} cuando el agua de los productos se encuentra en fase vapor. 
                 En inglés se representa por las siglas LHV (\EN{Lower Heating Value})~\cite{HURTADO2007}.},
}
%\newdualentry{pci}{PCI}{Poder Calorífico Inferior}
%    {Se denomina así al \gls{poder calorifico} cuando el agua de los productos se encuentra en fase vapor. 
%     En inglés se representa por las siglas LHV (\EN{Lower Heating Value})~\cite{HURTADO2007}}

\newglossaryentry{pcs}{%
    name={Poder Calorífico Superior},
    symbol={PCS},
    description={Se denomina así al \gls{poder calorifico} cuando el agua de los productos se encuentra en fase líquida. 
                 En inglés se representa por las siglas HHV (\EN{Higher Heating Value})~\cite{HURTADO2007}.},
}
%\newdualentry{pcs}{PCS}{Poder Calorífico Superior}
%    {Se denomina así al \gls{poder calorifico} cuando el agua de los productos se encuentra en fase líquida. 
%     En inglés se representa por las siglas HHV (\EN{Higher Heating Value})~\cite{HURTADO2007}}


\newglossaryentry{combustion completa}{%
    name={combustión completa},
    description={Combustión en la que los productos se han oxidado completamente~\cite{HURTADO2007}.},
}

\newglossaryentry{temperatura de combustion adiabatica}{%
    name={temperatura de combustión adiabática},
    description={La temperatura a la que salen los productos de una combustión en la que no se
                 transfiere calor al exterior. Depende del exceso de aire y de si la combustión
                 es o no completa~\cite{HURTADO2007}.},
}



\newglossaryentry{cept}{%
    name={condición estándar de T y P (CEPT)},
    text={condición estándar de T y P},
    symbol={CEPT},
    description={Según la \gls{iupac} las condiciones estándares para gases son: 
                 Temperatura \SI{273.15}{\kelvin} (\SI{0}{\celsius}), 
                 Presión \SI{1e5}{\pascal} (\SI{0.987}{atm})~\cite{IUPAC:PAC:GOACT}.},
}
%\newdualentry{cept}{CEPT}{condición estándar de T y P}
%    {Según la \gls{iupac} las condiciones estándares para gases son: 
%     Temperatura \SI{273.15}{\kelvin} (\SI{0}{\celsius}), 
%     Presión \SI{1e5}{\pascal} (\SI{0.987}{atm})~\cite{IUPAC:PAC:GOACT}.}

\newglossaryentry{cnpt}{%
    name={condición normal de Presión y Temperatura (CNPT)},
    text={condición normal de Presión y Temperatura},
    symbol={CNPT},
    description={Según la \gls{iupac} las condiciones normales dependen de la preferencia del investigador, 
                 significando usualmente las condiciones ambientales del lugar~\cite{IUPAC:PAC:GOACT}.},
}
%\newdualentry{cnpt}{CNPT}{condición normal de T y P}
%    {Según la \gls{iupac} las condiciones normales dependen de la preferencia del investigador, 
%     significando usualmente las condiciones ambientales del lugar~\cite{IUPAC:PAC:GOACT}.}



\newglossaryentry{numero atomico}{%
    name={número atómico},
    plural={números atómicos},
    description={Es el número de protones en el núcleo de un átomo~\cite{CHANG1999}.},
}

\newglossaryentry{numero masico}{%
    name={número másico},
    plural={números másicos},
    description={Es el número total de protones y neutrones presentes en el núcleo de un átomo~\cite{CHANG1999}.},
}

\newglossaryentry{isotopos}{%
    name={isótopos},
    plural={isótopos},
    description={Átomos que tienen el mismo \gls{numero atomico} pero diferente \gls{numero masico}, 
                 es decir, difieren en la cantidad de neutrones~\cite{CHANG1999}.},
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{irradiacion}{%
    name={irradiación},
    description={Es la intensidad de la radiación solar que llega a una superficie. En 
                 días despejados sobre una superficie perpendicular al sol se puede 
                 alcanzar entre \SIRANGE{1.0}{a}{1.2}{\kW\per\m\squared} al mediodía 
                 solar~\cite{CEDITEC:CP, ARRESTI:DISF}.},
}

\newglossaryentry{insolacion}{%
    name={insolación},
    description={Es la cantidad de radiación solar recibida durante un intervalo de 
                 tiempo, expresado en \si{\kWh\per\m\squared}. Para dimensinar instalaciones 
                 fotovoltaicas se suele usar la “insolación diaria promedio” expresada en 
                 “\glsfirst{hsp}”, suele estar entre 3 a 7 horas~\cite{CEDITEC:CP, ARRESTI:DISF}.},
}

\newglossaryentry{hsp}{%
    name={Horas Solares Pico (HSP)},
    text={HSP},
    first={Horas Solares Pico (HSP)},
    symbol={HSP},
    description={Al dividir la radiación solar diaria por \SI{1}{\kW\per\m\squared} se 
                 obtiene las “Horas Solares Pico” corresponde a la cantidad de horas que un 
                 sol hipotético de \SI{1}{\kW\per\m\squared} brillaría para generar la misma 
                 energía que el sol real del cálculo~\cite{CEDITEC:CP, ARRESTI:DISF}.},
}
%\newdualentry{hsp}{HSP}{Horas Solares Pico}
%    {Al dividir la radiación solar diaria por \SI{1}{\kW\per\m\squared} se 
%     obtiene las “horas solares pico”. Corresponde a la cantidad de horas que un 
%     sol hipotético de \SI{1}{\kW\per\m\squared} brillaría para generar la misma 
%     energía que el sol real del cálculo~\cite{CEDITEC:CP, ARRESTI:DISF}.}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{numero cas}{%
    name={número de registro CAS},
    description={Es universalmente utilizado para proporcionar un identificador único, inconfundible para
                 sustancias químicas. Este no tiene un significado químico inherente pero proporciona una manera
                 inequívoca para identificar una sustancia química o estructura molecular cuando hay muchos posibles
                 de nombres~\cite{CAS:FAQS}.},
}
%\newdualentry{numero cas}{CAS}{número de registro CAS}
%    {Es universalmente utilizado para proporcionar un identificador único, inconfundible para
%     sustancias químicas. Este no tiene un significado químico inherente pero proporciona una 
%     manera inequívoca para identificar una sustancia química o estructura molecular cuando hay 
%     muchos posibles de nombres~\cite{CAS:FAQS}.}

\newglossaryentry{ghs}{%
    name={Globally Harmonized System},
    symbol={GHS},
    description={Sistema Global Armonizado de Clasificación y Etiquetado de Productos Químicos (GHS) 
                 es un sistema internacional creado por las Naciones Unidas y está diseñado para reemplazar 
                 las diversas normas de clasificación y etiquetado utilizado en diversos países mediante el uso de 
                 criterios uniformes para la clasificación y etiquetado a nivel mundial~\cite{UNECE:GHS}.},
}
%\newdualentry{ghs}{GHS}{\EN{Globally Harmonized System}}
%    {Sistema global armonizado de clasificación y etiquetado de productos químicos es un sistema 
%     internacional creado por las Naciones Unidas y está diseñado para reemplazar las diversas 
%     normas de clasificación y etiquetado utilizado en diversos países mediante el uso de 
%     criterios uniformes para la clasificación y etiquetado a nivel mundial~\cite{UNECE:GHS}.}

\newglossaryentry{adr}{%
    name={Agreement Dangerous Road},
    symbol={ADR},
    description={Acuerdo Europeo sobre Transporte Internacional de Mercancías Peligrosas por Carretera (ADR).
                 El pictograma consta de dos numeros en forma vertical encuadrados, 
                 el primero (superior) es el \gls{hin} y 
                 segundo (inferior) es el \gls{un number}~\cite{UNECE:ADR}.},
}
%\newdualentry{adr}{ADR}{\EN{Agreement Dangerous Road}}
%    {Acuerdo europeo sobre transporte internacional de mercancías peligrosas por carretera.
%     El pictograma consta de dos numeros en forma vertical encuadrados, 
%     el primero (superior) es el \gls{hin} y 
%     segundo (inferior) es el \gls{un number}~\cite{UNECE:ADR}.}

\newglossaryentry{hin}{%
    name={\EN{Hazard Identification Number}},
    symbol={HIN},
    description={Es un número de identificación que se establece a nivel mundial para todas las mercancías peligrosas.
                 Es el número más alto anexado a todos los signos de alerta naranja de mercancías peligrosas (señales de peligro), 
                 y describe la amenaza que representa la carga~\cite{WIKI:GEFAHRNUMMER}.},
}

\newglossaryentry{un number}{%
    name={\EN{UN Number}},
    description={Los números UN son números de cuatro dígitos que identifican las sustancias peligrosas, 
                 y artículos (tales como explosivos, líquidos inflamables, sustancias tóxicas, etcétera) en el 
                 marco del transporte internacional. Estos números son asignados por el comité de expertos 
                 en transporte de mercancías peligrosas de las naciones unidas~\cite{WIKI:UN_NUMMER}.},
}


\newglossaryentry{cga:g4.3}{%
    name={norma CGA~G-4.3},
    text={CGA~G-4.3},
    description={\EN{Commodity Specification for Hydrogen}, \gls{cga}.},
}

\newglossaryentry{cga:g5.3}{%
    name={norma CGA~G-5.3},
    text={CGA~G-5.3},
    description={\EN{Commodity Specification for Hydrogen}, \gls{cga}.},
}


\newglossaryentry{mp:clase:2.1}{%
    name={Mercancía peligrosa clase 2.1},
    text={clase 2.1},
    description={Clasificación: \textbf{Clase 2}: “Gases”, \textbf{Divición 1}: “Gases inflamables”.
                 El hidrógeno gaseoso está clasificado bajo esta denominación~\cite{MERCOSUR:CMC:DEC2/94}.},
}
\newglossaryentry{mp:clase:2.2}{%
    name={Mercancía peligrosa clase 2.2},
    text={clase 2.2},
    description={Clasificación: \textbf{Clase 2}: “Gases”, \textbf{Divición 2}: “Gases no inflamables, no tóxicos”.
                 El oxígeno gaseoso está clasificado bajo esta denominación~\cite{MERCOSUR:CMC:DEC2/94}.},
}
\newglossaryentry{mp:clase:5.1}{%
    name={Mercancía Peligrosa clase 5.1},
    text={clase 5.1},
    description={Clasificación: \textbf{Clase 5}: “Sustancias oxidantes y peróxidos orgánicos”, \textbf{Divición 1}: “Sustancias oxidantes”.
                 El oxígeno gaseoso está clasificado bajo esta denominación~\cite{MERCOSUR:CMC:DEC2/94}.},
}


\newglossaryentry{mercancia peligrosa}{%
    name={mercancía peligrosa},
    description={Materias u objetos que presentan riesgo para la salud, para la seguridad o que pueden producir daños 
                 en el medio ambiente, en las propiedades o a las personas. El término mercancía peligrosa se utiliza 
                 en el ámbito del transporte; en los ámbitos de seguridad para la salud o etiquetado se utiliza el 
                 término sustancia o preparado peligroso~\cite{WIKI:MERCANCIA_PELIGROSA}.},
}

\newglossaryentry{clasificacion arancelaria}{%
    name={clasificación arancelaria},
    description={\emph{“La clasificación arancelaria es la identificación de un producto o artículo
                  determinado, con un código numérico denominado Nomenclatura Arancelaria, que sustituye
                  o expresa la descripción del producto o artículo en las declaraciones aduaneras de
                  importación o exportación.”}~\cite{PROARGENTINA:ClasificacionArancelaria}\glspar{}
                 En el \gls{mercosur} rige la Nomenclatura Común del Mercosur que está basada en el
                 Sistema Armonizado de Designaciones y Codificación de Mercadería (SA)
                 creado por la Organización Mundial de Aduanas (OMA)~\cite{AFIP:NCMyAEC}.},
}

\newglossaryentry{NCM:2804.10.00}{%
    name={NCM 2804.10.00},
    text={2804.10.00},
    description={El hidrógeno gaseoso está catalogado en la Nomenclatura Común del Mercosur con el número
                 \mbox{2804.10.00}
                 \textbf{Sección VI:}       Productos de las industrias químicas o de las industrias conexas.
                 \textbf{Capítulo 28:}      Productos químicos inorgánicos; compuestos inorgánicos u orgánicos de metal precioso,
                                            de elementos radiactivos, de metales de las tierras raras o de isótopos.
                 \textbf{Partidas 04:}      Hidrógeno, gases nobles y demás elementos no metálicos.
                 \textbf{Subpartida 10.00:} Hidrógeno.
                 Arancel Externo Común 6~\cite{AFIP:NCMyAEC}.},
}

\newglossaryentry{NCM:2804.40.00}{%
    name={NCM 2804.40.00},
    text={2804.40.00},
    description={El oxígeno gaseoso está catalogado en la Nomenclatura Común del Mercosur con el número
                 \mbox{2804.40.00}
                 \textbf{Sección VI:}       Productos de las industrias químicas o de las industrias conexas.
                 \textbf{Capítulo 28:}      Productos químicos inorgánicos; compuestos inorgánicos u orgánicos de metal precioso,
                                            de elementos radiactivos, de metales de las tierras raras o de isótopos.
                 \textbf{Partidas 04:}      Hidrógeno, gases nobles y demás elementos no metálicos.
                 \textbf{Subpartida 40.00:} Oxígeno.
                 Arancel Externo Común 6~\cite{AFIP:NCMyAEC}.},
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %


\newglossaryentry{GPLv2}{%
    name={Licencia GPLv2},
    description={Licencia Pública General de GNU (\EN{GNU General Public License}) versión 2.0, 
                 \url{http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html}.},
}

\newglossaryentry{GPLv3}{%
    name={Licencia GPLv3},
    description={Licencia Pública General de GNU (\EN{GNU General Public License}) versión 3.0, 
                 \url{http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html}.},
}

\newglossaryentry{BSD3}{%
    name={Licencia BSD-3},
    description={Licencia distribución de software Berkeley (\EN{Berkeley Software Distribution}) de 3 cláusulas, 
                 \url{http://opensource.org/licenses/BSD-3-Clause}.},
}

\newglossaryentry{PSF}{%
    name={Licencia PSF},
    description={\EN{Python Software Foundation License Agreement for Python}, 
                 \url{http://docs.python.org/3/license.html}.},
}


% ---------------------------------------------------------------------------- %
%\newglossaryentry{label}{%
%    name=,
%    description={ \glspar },
%    plural=,
%    sort=,
%    symbol=,
%    symbolplural=,
%    parent=,
%    see={label},
%}
%\gls{}
%\glspl{}
%\Gls{}
%\Glspl{}
%\glsentrytext{}
% ---------------------------------------------------------------------------- %
%\newacronym[longplural={full}]{label}{abbrv}{full}
%\gls{}
%\glspl{}
%\glsreset{label}
%\glsresetall
%
%\newacronym[key-val-list]{label}{abbrv}{long}
%\newglossaryentry{label}{%
%    type=\acronymtype,
%    name={abbrv},
%    description={long},
%    text={abbrv},
%    first={long (abbrv)},
%    plural={abbrv\glspluralsuffix},
%    firstplural={long\glspluralsuffix\space (abbrv\glspluralsuffix},
%    key-val-list
%}
% ---------------------------------------------------------------------------- %
%\newglossaryentry{eficiencias}{%
%    name=eficiencias,
%    description={\nopostdesc},
%}
%\newglossaryentry{efvolumetricas}{%
%    name={\ensuremath{\epsilon}},
%    description={Eficiencia volumétrica},
%    parent=eficiencias,
%}
% ---------------------------------------------------------------------------- %
